A.I 是怎樣煉成的？

個個人唔多唔少都聽過人工智能/機械學習，大部分人都相信人工智能喺未來幾年會改變世界。但係香港好多人對人工智能嘅理解可能都係嚟自傳媒(9up)。
事關小弟算做緊依個行業，所以想科普下連登仔。唔會有數學、發展歷史，儘量唔用專有名詞，當content farm睇下就得

首先，下面兩張嘢相信大家，特別係巴打一定有睇過

下？驗證碼又關人工智能乜事？睇埋落去就明

OK! 人工智能(A.I)、機械學習(Machine Learning)、深度學習(Deep Learning) 三樣嘢究竟有咩關係？相信好多人都唔係好清楚，等我稍微解釋下。
簡單嚟講，人工智能=電腦程式表現出一定程度嘅智慧
而要做到人工智能，主要就係透過機械學習，等電腦自己學
而機械學習有好多種方法，深度學習係目前機械學習中最常用、電腦學得最好嘅方法

所以，好多時講人工智能，其實確切啲可以講機械學習。上面提到，機械學習係令電腦自己學嘢 可能大家睇到一頭霧水，電腦點撚樣自己學 ？其實有好撚多種方法，而每一種學嘢嘅方法都唔同。
我主要講下深度學習法啦！深度學習同某一部分學習方法一樣，都係需要你提供例子俾電腦參考，深度學習係用電腦程式模仿人腦嘅神經

請注意，上圖係普通嘅人工神經網絡，深度學習有起碼幾十層紫色，唔止上圖咁少。

簡單嚟講，電腦就好似一個小朋友咁 ，一開始唔知乜係狗，但係當你俾得足夠多例子(正面同反面例子都要) ，佢腦入面嘅神經元就會自己識得調整，令佢以後見到狗就會認得到 。而深度學習嘅神經元係點樣調整？依加就唔講住喇，有機會遲d再講，或者等其他巴打講。

好喇，頭先終於提到例子 。所謂嘅例子就係training data (攞黎訓練電腦嘅數據)。所以點解啲人話數據係咁重要，就係因為越多嘅數據，就可以訓練電腦做越多嘢

但係！將數據攞嚟俾電腦訓練之前，一定要同電腦講埋依啲數據代表嘅嘢 。例如你攞10000張圖片俾電腦訓練，想教到佢以後識認圖片有冇狗 ，咁你就一定要講埋10000張入面有邊啲圖有狗，邊啲圖冇狗！而依個動作就叫labeling

根據統計，人工智能行業嘅人(data scientist, ML developer etc)平均有80%時間都花喺準備同處理數據上面，可見數據對於人工智能嘅重要性。

睇到依到，聰明嘅大家一定會估到，原來大家做嘅所謂驗證碼，係一路幫緊人做labeling 大公司會將同一張相俾一批人label，大部分人都會做得啱，咁就可以偵查到做錯嘅幾個人喇

依一年咁多馬路、車同街燈嘅相，應該係大公司攞嚟做自動駕駛系統。估唔到原來上avgel打個丁都要幫大公司做免費勞工

支持巴打 係時候要update下自己

支持巴打講多d
有無自學AI programming好既course介紹？巴打本身點入行？

撚

教壞佢

個人嚟講除左degree之外最主要係Coursera 同Stanford嘅courses，不過最緊要係有自己嘅project

同埋AI雖然要 programming，但係數學都好重要

師兄 介唔介意留低TG 關於呢一行有啲問題想請教 THX

可唔可以講多d, 數學應用係邊方面？
（利伸零認識

低端IT狗留名學嘢

我做左一年幾咋 無咩可以教人，你有咩喺到問啦，大把高手

想讀大數據嘅話 有咩係必須㗎？學定咩語言比較好？

"當你俾得足夠多例子，啲neurons就會自動識"
想知呢part係點做到

主要係Linear Algebra 同 Statistics
好多方面都要，例如如果NLP入面，word2vec就要識Linear Algebra

試下唔好quote全部
你可以google back propagation

python

原理上嚟講，deep learning其實一啲都唔「智慧」，個框架太大，數據量亦要多。

之前試過dup人面辨識嘅program，做極都做唔到理想嘅效果，但睇大公司又做得好好喎，呢啲嘢普通人冇資源玩唔起，得大企業有足夠數據砌到隻智障AI變「智慧」。

好多人話係基於人腦學習咁設計，但其實人腦天生就有一啲基本框架係度，仲要係set得好好嗰隻。

但tensorflow開源令到多咗人有資格玩，都算係一大進步嘅，雖然仲係好少

讀AI嘅話最低要求都係degree？HD入行嘅話難唔難？THX

人面辨識其實唔係咁難
deep learning都有分好多model 其中有d專門針對圖像，有d專門針對語言，各自又再有細分。
同埋google仲有免費GPU用
雖然要玩到好勁真係要大公司先得，但係唔好咁灰心

講真degree都比較勉強了，不過真係好有興趣嘅話無人可以阻止到你

咁開發依啲嘢從來都要資源，AI只係其中一種，又冇話灰唔灰嘅

自學好過 你諗下 整得出個學位教材
到時都唔知進步左幾多了

留名等睇CNN

Tensorflow
求教學
唔明咩係向量

想問巴打係點樣入行

CS Degree畢業同埋自己都有上網學，加d 自己嘅projects

LM 學野

下個post吧

人就有話學好三年，學壞三日,
如果有人突然間Label一堆錯嘅資訊入去俾AI學, 會唔會對個AI好大影響？還是AI可以smart到辨識到嗰堆Label有問題？

話說同一set data都要重複用，會攞嚟訓練幾十到幾百次。取決於data含有嘅訊息量 同 學習方法嘅效率。

所以答唔到你，要睇你攞set label錯嘅data train幾多次、data set有幾大、學習方法幾有效率。正常情況下當然會有好大影響。training同做predicting係兩種唔同mode黎，如果做training電腦就會100%相信你label嘅嘢。

btw 有樣好神奇嘅就係，有時後電腦train完嘅準確率會高於你training set嘅準確率。

Hong Kong no IT

Hong Kong no AI

Hong Kong no machine learning

Hong Kong no neural network

Hong Kong only has SQL, , J2EE and jQuery

駁唔到
除非有phd啦

唔滿意，一係投胎，一係走佬，冇錢走佬就投胎

Logistics regression ?
Correlation analysis ?

Actually

Hong Kong Only have IS (Information System), EC (e-Commerce)

Hong Kong do not have IT (Information Technology) or even CS (Computer Science)

其實香港只有 Information System

所以宜家講既大數據都係為ai鋪路

Information System 都有好多種，鬼頭行晒 microservice, virtualize 晒大部分嘢。

香港啲垃圾大公司仲喺度揼石仔，連 DevOps 都冇

我都係等投胎罷

咪玩啦，呢兩舊野太基本，AI起碼要識gradient descent啦，仲未計其他optimisation technique同Bayesian stat

其實到而家都唔係搞得好清楚啲 AI algorithm 點選擇

我曾經想攞嚟計股票，但見啲人用 time series 嘅 algorithm (eg. RNN, LSTM) 好似齋做到技術分析同認 pattern，但如果我想配合埋每季嘅財務報表嘅財務比率去做 price prediction 咁有冇方法做？

香港通常係搞
Website and Mobile apps development
POS/ERP/Intranet development
Financial Tech.
CRM and marketing

請問可以點用到ai ?

自動化物流、chatbot 取代客服，要搞大把啦，係根本香港冇心搞 IT

搞 Application and deployment 咪得
駛乜搞研發 ？

用azure machine learning and tensorflow library 幫手做己經可以啦

好似出面連 azure 都冇乜人用

揼梗 Webform 點放上 azure cloud

放係porn site做最快
性果然係人類最大既驅動力之一

其實係咪無乜人用PyTorch ？？

我唔識，只係大公司廢狗一隻，人生玩撚完，唔好問我

Research community好多人用

見人話pytorch 都好用
但係好似好多project都用tensorflow多
想知如果想搵一隻學邊隻會好啲
想知邊隻業界多人用啲

tf+keras啦，始終多d人用

好，唔該哂

仲有醫療系統，教育 數唔曬

都唔關我事，我繼續寫我嘅 jQuery

老老實實，根本除左金融/外資呢啲賺到大錢嘅公司之外
香港邊有行業捨得出錢玩ai
收集data又貴，人又難貴，租機又貴

唔好話 AI，新少少嘅嘢都唔會轉，佢哋最 care 唔係錢嘅問題，最 care 係要佢哋變

唔係咁極端 我公司+同行朋友好多projects都唔關金融事

因為google啲data 多過百度好撚多
而且好多出名嘅ml 科學家一早俾google請左
你可以google下google brain

講緊邊個ai？
不過google AI人係top到無得再top，連the god father of neural networks 都係google做

HK no AI

Big data ～

起步慢姐，中文NLP市場好大

等networking 都玩 ai

俾支那做晒啦，你 Baidu 一下先

香港等收皮，玩撚完㗎啦

冇錢又走唔到，又唔係 top 1%，跟香港陪葬

如果你係做research既, 依家越黎越多人用pytorch, 因為容易implement, 我依家都用緊pytorch

但我有聽過話industry/business use係tf受歡迎啲 但呢個我答你唔到

明白，唔該哂巴打

tf 好似要自己 build model，聽人講 sklearn 易啲

Tf真係冇咁方便

人工智能，有幾多人工(salary, artificial)就有幾多智能

a.i.起碼過多十幾廿年先會有大突破

大學 BBA 學生兩年後畢業，點可以入到依行？

鳩吹啲 IT terms，唔洗真係識，吹得好大把人請你，反正香港嘅 IT 都係齋吹水冇實事做到

個個年代d人都係咁講
連top data scientists都唔敢講嘅嘢唔好講得咁死

都係自己學programming 學數，build 自己嘅projects，試下報master，睇下人地require d乜自己學，無話點樣跟住做就包你一定入行

a.i.都搞左幾十年，係呢幾年先叫開始有啲突破

keras+tf backend咯
sklearn就..........

一路都有突破，只係依家突破到可以implement咁解

例如？

最近幾年唔係因為AI有咩大突破先popular，Back propagation 70年代已經有，只係hardware，data等等嘅嘢互相配合先開始popular。我睇唔到有咩特別原因會令AI發展停滯

無話會停滯，我指ai要發展到pass到complete turing test起碼要多十幾廿年姐。

oh 唔奇嘅咁又 不過真係好難講

cu data science msc
識人讀完 直入alibaba

買咗本書自學緊用Keras+Tensorflow留名
其實Machine Learning需要嘅數真係好深
Undergrad如果唔係讀數有關嘅科都幾慘 好難明
啲人建議最少Master其實真係無鳩吹

屌高質post
一定要支持

個人的話，好多現成module可以用，最難都係數據輸入
有冇可以實行的意念更加重要

其實都要明個理論 唔明最終只係識dup人曲

自用夠晒囉

係呀 所以我今年都準備報master
依行要做得勁好少UG

雖然我好彩ug入到行，但係都霖住讀master補底。
利申，一個名不符實既data scientist

sameeee
自學始終都無辦法好有系統咁學
巴打打算報邊間？

life is short , use python,then c++ for advance level

樓主留個tg傾吓?

其實唔想掂AI 打算宜家UG學好用好ML就算
不過宜家我 Hon Project做推薦算法無得唔搞埋DL
真係大鑊，求樓主點條明路

要學好ai﹐笫一樣野係要識數學﹐由其matrix
第二樣野係statistics
第三樣野係differentiation
之後先至係學programming
玩得熟tensorflow,keras就已經好夠
利申﹐ml路人一個

lm

optimization同algo都好重要

去到呢兩步就已經唔係一個初階

想我點幫 加油

香港地除左CV,好似唔覺其他有得撈，巴打介唔介意講自己做緊咩related既野

NLP 都唔少projects

英文多定中文多，text定audio

NLP 用 Dialogflow 算啦

無知一問，使唔使M1M2？如果要，要點補返？？

利申：2019dser

咩project就唔方便講 不過有做過政府機構同大家一定聽過嘅牌子

中文ofc，both but mainly text

有冇睇過attention is all you need

要，大學數學只係基礎，而M1M2係大學數學嘅基礎。
點補番？溫書掛？

要補番m1m2不如直接學上去啦，會辛苦少少，不過依加網絡資源咁多

巴打點睇decanlp?

唔識喎，我剩係識 jQuery, SQL 同

係香港夠晒殺食啦

你想點睇，勁囉，夠general囉

咁學 React, Angular, docker, Serverless, machine learning 嚟做咩

積谷防饑

講真，用 Dialogflow 唔係搞掂晒咩，做咩要自己寫

仲有Hadoop spark nosql

MongoDB, DynamoDB 都唔洗識，識 SQL Server 2008 就得

自己本身冇讀，係咪已經無緣？？

nlp唔一定係做chatbot既...雖然香港第一浸應該都係chatbot架啦

咁仲有咩玩

有stackflow account夠啦

content farm

上面有人答咗 自膠

project始終都要抄吓code，吓吓用service好貴。雖然係公司錢

我都冇讀過m1m2,上到去逼住學，逼逼下就識

有富途牛牛同一通 account 夠啦

反正香港都係揼爛 code，我左手揼垃圾，右手炒股好過

黎緊去讀phd, 我身邊啲teammate除左做rl既大部份都都用緊pytorch 不過巴打你做industry既可能又唔同

我自己兩者都用過 pytorch真係易上手好多

依個得喎

有冇高手解答到我嘅問題

等tf更新啦，2.0期待下，pytorch我認為靚仔啲囉

唔work架

Pytorch方便在佢可以當python咁寫 不過有時間既我都想大概睇法tf點寫

點解

algorithm 問題？

做到我地仲會係度講？晨早走去賺大錢啦

tf咪又係當python咁寫，樣衰姐

因為stochastic，high frequency trade仲好啦

炒期可能得既

我剩係知純用 technical analysis 放入 neural network 理論上應該唔太 work，雖然讀 U 嗰陣睇過啲論文全部係咁做

投行係根據報表計估值，技術分析只係輔助

近排去咗M$某個AI活動，分組用三日去整一個object detection model. 同object recognition mode 有少少唔同, 我哋一開始做recognition先，做係隊一堆只有object嘅相，例如鎚仔，再train呢個ORM, 再用呢個model去train ODM, 之後入一張正常相例如有個人拿住個鎚仔鐘人個頭，電腦會話你知張相有鎚仔。其實而家網上好多資源整neural net, 但感覺最差係要明成個algorithm真係幾難，表面會明到但去到數學層次就好難，所以applied machine learning 對我巳經係極限...

睇得多就會明

最後用咗邊個nn architecture?

我用tf係初學嗰陣, 我記憶中tf係用static graph definition, 要定義左個graph先 嗰陣我覺得好麻煩 不過唔知依家有冇唔同

recognition 依加都係yolo係到圍威喂

又係，但係都有分yolo,yolo2

yolo 3啦，咪又係同一個人做，佢真係犀利

如果數底極差係未收皮

我dse math 拎3

數底呢樣野我覺得呃人既，我個時咪又係想做社工，誤打誤撞依加都做緊research

樓主唔介紹埋genetic algorithm

其實最主要要train 到自己有math sense,同數底關係唔太大。

啱阿

留明

做recognitions我哋一開始用KNN有82% accuracy, 之後用CNN, 兩層2D convolutions加微調巳經有94%..但唔知點去到99%..之後ODM, 因為時間關係都係用TensorFlow上面個堆COCO pre-trained models.

唔明 驗證碼就係㨂啱先過度 即係本身已經label左邊d係。咁點解仲要搞咁多野睇等人揀再label

講得好易明

巴打係CS grad? 想問如果之後想做有關AI方面嘅嘢嘅話讀Data Science(外國)做major會唔會好啲，我見課程有包埋linear algebra同calculus嗰堆嘢
利申：今年入U諗緊course

騙局黎

有人call緊image recognition api，佢咪掉啲圖俾你認，你認完佢咪有答案，拎去答另一邊嘅client

整個generative model寫文

Machine learning 只係AI 一部分

比如有5張係車，其中一張係未label。過驗證碼既要求係其他四張，最後就幫咗佢做labeling lor

香港ug入行靠運，入行基本上master起步。

係香港讀就倒不如讀math/stat
相信自學cs會易過math/stat

講咗幾耐

有個youtuber都講過下AI d tech野
都幾有趣 但唔知可信程度幾高

自學緊python 有無咩好嘅網可以做exercise學上去?
個30個ex.
睇過下其他網有d要付費 github個堆就用緊python 2.x個suggested ans run唔到
有無推薦邊d網 有ex.有suggested ans都好ok了

x2
好野來

再唔係就自己去kaggle玩project

瞓醒研究下

會唔會之後research玩theoretical d嘅野
Btw我覺得之後門檻應該越黎越低
d toolkits越整越方便
d人唔洗明哂都識喺library左拼右砌
好似arduino同coding咁

你今日係咪來左cu management堂講talk

Google AutoML
自動幫你train model

但係佢又識話你錯 咁點算係幫大公司做labeling

留名跟巴打學野

巴打係邊樹工作？唔會係香港呱？

ust都有data sci, 外國睇你咩U咯

係，所以我話主要用ML
科普下唔想唔識嘅人咁亂

1張嘢好多人label, 如果你label嘅同大部分人唔同就會話你錯

唔係.........

HK

thanks

用time series股票分析做都有好多種做法，用咩data point用幾多data point...都要睇好多research paper，無研究過 只係聽人up過下

畀個正皮你
巴打我都想入行研究ai
宜家好畀心機讀書

幾句講完啦

假設每 round 有十隻港豬，Random 屬性數據，目標係逼入狗鐵，邊隻豬最快逼得入嗰兩隻就保留佢，其如嗰啲將佢殺死。

咁留得低嗰兩隻再生返十隻交叉數據嘅港豬出嚟，但有一定機率某個能力值會突變。

然後去吓一 Round 再逼過，直到 iteration 夠，就會煉出強勢逼狗鐵港豬

樓上逼緊狗鐵？

加油

推薦個正嘢 auto keras

之前twitter咪出過一隻ai
跟住唔夠一日已經俾人教壞

而家已經係 object detection 9成都係直接call yolo

最後試緊用keras 整個image classification
但係出現左幾個問題 其中一個係predict model果到

我train完一個model之後呢 打算load個model用
然後用自己另外嘅image 做prediction

但係得出個result 好似全部都classify去同一個class
想問個原因係咩？

仲有呢 一堆大約 2千 x 1千5 大細嘅image 應該resize到幾細先比較合適？

係唔係train test prediction三個dataset實質上有分別/overfit?

有機會underfit
有機會係你無set initial weight
好多原因... 你唔介意可以post code等高手幫

其實以前ai一直係game中運用
但除左game， 實際應用有限
97年己經挑戰世界西洋象棋棋王成功
但未贏都圍棋冠軍

近年open source movement, clustering, virtualization and cloud computing
令ai有了business application opportunity, 包括tensorflow and keras 開源，amazon and microsoft推出machine learning studio
Google又打贏圍棋世界冠軍

AI 先開始多人講

考試數學差 =/= 數理思維差
反之亦然

學AI要有良好數理思維，無須良好數學成績

Beware of 考試機器的陷阱

Game : Single player mode
Player vs Computer
Video games since 1980s already use AI

你講嘅呢啲都係基本嘅
起碼識下pca先
想學多啲但成日無時間

有無做max pooling

直接學識點用tensorflow, keras, azure machine learning 算

反正非頂人才
香港唔會用你

學多啲Library係好 e.g. tensorflow我有玩過mnist tutorial 自己畫左個零見到佢出到result係零真係覺得幾神奇 但係我覺得始終要知清楚啲背後嘅theory
我諗緊試下去科學園做下intern先 接下freelance proj...將來再睇下apply startup/外國公司睇下有無人請

巴打邊範 我都做緊

香港學library己夠
除非你行科研或學術路線
去頂尖大學或大機構做
如果普通走business路線
真係學好library己經夠晒有餘

香港識佢得㗎啦：

五十年不變，穩定個中央嘅方針

front-end 唔洗學，大公司仲寫梗 JSP, Webform, jQuery

React 嗰啲學無所用，除非你做 startup

據小弟所知，就算港燦最大嗰幾間 vendor 都係寫梗 Angular

巴打又係你

就係想學React

咁你當興趣囉，希望你搵到 startup 入

Hong Kong no IT

巴打做緊野

對住個 1280 × 1024 嘅 mon hea 揼梗 SQL, jQuery 同 算唔算做梗嘢

好你少少 用梗nodejs

有冇用 TypeScript？

冇嘅話好難 main

我冇
我掂backend d algorithm同垃圾script 多
唔知front end d 同事有冇

ExpressJS?

建議你得閒試吓 Nestjs

好耐之前寫過intro

github有個network仔有星星有人fork

係
我係垃圾IT狗 好多野仲學梗
Nestjs有咩好處

我有玩緊nestjs 不過係自己d toy projects

而家新手玩image processing唔使再寫tf/keras, google個auto ML做classification準撚到hihi, 除非你要做semantic segmentation/ higher dimension image process, 如果唔係直接用API效果更好,成本更平

科技霸權，香港輸晒，都係 call 霸權 cloud service 用算啦

識唔識認雞蛋仔，格仔餅？

呢啲只係algorithm，唔係AIs

你有data就識

點解要呢個function

仲有free credit

Artificial neural network都一樣只係algorithm

Lm

用港豬呢個例子真係又sad又易明

係...公司如果做classification都係用ibm
遲早segmentation都有
到時乜model都唔洗打

屈辰氏？

之前用個佢個 NLP 好撚廢

永遠最難都係搵data
除非你走research 路線自己設計algorithm 或者model.....

冇錯

所以我覺得unsupervised learning會越黎越重要

不嬲都做開unsupervised learning

之前寫既一個bayesian segmentation refinement tools, 會按image intensity去train up返個bayesian model,再去修正d邊位

AI仲有好多種玩法, CNN/LSTM只係最hit果幾隻之一

Google autoAI image
IBM text NLP

一樣可以用其他人試好的algorithm 如果人地肯公開
之前果d公司試捉棋 打星海 dota2
佢地之後果套野全部都可以用返係其他方面

通常未又係搵vendor做，甚至係call service
港資老細邊夠膽投資咁多，炒樓分分鐘仲賺得多。
講個笑話:香港做ai

唔係，我話 IBM Watsons，HK Watsons 邊度有 AI

sor，自膠

Watsons 同Google NLP
係service provider 算幾好

要大學程度數學呀
仲M1M2
係美帝國take緊ML班 D數學過唔記得曬

係呀
但係中文NLP除左用i記仲有咩選擇
港產果d好垃圾

Dialogflow 仲未有咩

無聽過watson正常都會理解錯嘅

自己dup

有聽過，但一時三刻霖唔到

公司同google無合作

自己收工dup ok，返工唔會俾我dup i記做到嘅嘢

未用過ibm 啲tools,好唔好用，performance如何

窮書生

NPL幾好
Image 果d Google 勁d

正常

其實RNN, LSTM係幾個level嘅嘢嚟
RNN係model嘅flow
LSTM係neuron既structure
要做到你個問題，其實係睇你點define嘅model嘅architecture
簡單咁做，用一個concat layer combine兩邊（ts同非ts)嘅network output再過幾層dense，亦可以砌product之類嘅calculation
至於搵錢方面，就
其中一個比較大嘅問題係academic嘅stock prediction係冇將cost之類嘅現實condition都包埋落model到

btw, framework呢家野真係冇乜所謂，雖然training速度上係有分別 其實我係想問下有冇人用mxnet 最近彈得幾快下

unsupervised 個門檻高太多，唔似deep learning可以砌新archit就出paper，同埋個效果好難睇，以前deep learning有image，依家RL有game display，嚟緊幾年都應該係RL嘅時代

同意DRL黎緊會dominate

我都覺得個驗證碼咁盛行
應該唔止係免費

等睇general AI出現，到時唔洗可任何code都簡單用到AI，好似deepfake 既出現咁

有冇狗識寫 strong AI

Fyp 做 Meta learning + DRL 留名

不過drl 仲有好多問題未解決，同人比真係差十萬九千里，要等Few shot learning / one shot learning 搞得惦先得

DRL有冇可能做到one shot learning都成問題 甚至依家距離呢種level都有距離，點define個task去learn得好啲都仲係最大題目

寫到就唔係狗 係神

寫到既應該都係research field 出身

strong AI呀 就算alphaGO定打dota個隻都只係weak A I strong AI係AI界嘅聖杯

有冇可能港燦會奪得依個聖杯

港燦大撚把錢，求其掉返幾百億出嚟撚班專家嚟搞，搞到嘅就話係香港本土自己研發咪得囉

同啲創科基金玩法一樣啫，吹水佬撚狗大法

千億橋都起到，冇嘢難到吹水港燦嘅，我哋係亞太區吹水金融 No. 1

唔會話冇可能嘅 但資源中國大把，人才美國大把，歐洲日本依家都落力搞 而香港連deploy一啲合格水平嘅都唔太見
雖然我相信strongAI係一個學術問題多啲，但係香港連一個似樣啲嘅AI industry都冇，唔通靠政府日日打飛機個班科學園咩

中國人基因：等人地搞 搞完用人地嘢咪得，又唔洗冒險

其實有無巴打做過科學園？clustertech間嘢點？

有不過唔同座

人哋動手，我哋動口嘛

同攞政府 funding 一樣，搵一班 banker 吹大份 revenue report 同 business plan，水班人投資，搞個科網股 2.0，之後攞筆錢請一大班印度佬寫，一定掂，信我

當年 都吹到爆啦

D勁既印度佬基本上去哂美國

大家有無玩Kaggle?
有無Top Kaggler係香港人？

學緊用supervise操個電腦玩mario有無師兄玩過類似可以分享吓

Search RL mario 應該大把DQN example

有玩過
我見過leaderboard有香港人名，不過唔sure

大把fd玩kaggle
我個field玩DL project多到做唔切

做呢行好唔好搵 係咪要好醒先入到行？

master/phd應該算好搵，ug咪又係咁上下
唔洗好醒

有無啲網有practical嘅DL tips
又或者係ML
同埋你地平時係點select features？
就咁用features importance?
定係eli5, Shap value

我通常唔會做feature selection
Neural net會自動做
自己做會loss information
如果驚overfit嘅話大把其他方法
除非train得太太太慢又真係無其他方法先會

training class balancing

如果唔係好撚易biased

呢個係nlg喎

pos tagging
coreference resolution
named entity recognition
dependency parsing
topic modelling
question answering system（呢個同chatbot有關嘅）
mt
...
大把嘢

Feature selection係問ML
有時啲data唔係好多
要去返ML
變相就要做feature selection
有無咩tips?

以前淨係用過PCA....
無比較過其他

Artificial balancing 唔係咁好
除非training set同test set嘅distribution唔同
或者extreme imbalance

都睇做咩task嘅

feature selection係art 如果係industry就要睇下有冇啲乜野domain knowledge 即使強如google，做google ads都係要有人手做feature selection

吹唔到水呀，唔通出街同人講我公司玩named entity recognition 可以自動幫我group 啲email 係邊個打邊個
雖然我一直都覺得NLP最重要嘅一環係將topic modelling 同其他model 合埋一齊，冇content嘅NLP真係一啲趣味都冇

google要人手feature selection真係咩
用數學方法客觀好多wor

LM

有啲嘢都冇得domain knowledge based 去處理掛

依家唔exactly肯定佢地點做，但至少deep and wide network之類google publish過嘅model都多少有做feature selection
始終最重要嘅一句野，garbage in, garbage out
preprocessing嘅重要性一定大定過後面個model 唔做preprocessing嘅NN再deep都會跑輸比做preprocessing做得好好嘅weak model

so true ,我有玩過下feature selection 既，例如用matrix 計weight,如果image既話vgg都算係，nlp最傳統咪word2vec囉，依加有attention,不過都係matrix 野，所以話linear algebra係寫 ai最重要既野

如果好多人驗證個陣都亂鳩揀
咁咪亂左？
google 點防止呢樣事情發生？

住得近就話姐

應該要踩廿幾分鐘 不過其實幾健康

亂9揀個pattern唔會consistent
你亂揀同我亂揀嘅野唔會重覆
就算有人寫script去consistent9揀
只要佢random出圖就ok
最後只要有一個consistent pattern出到黎
就應該係有high true positive

有冇參考書推介下

Hinton開post，不得了
美帝ML PhD student 留名

睇書入手你會想放棄架wor

我睇開書
鍾意詳盡d

巴打做咩research?介唔介意講下

你睇起你樓下個巴打底就見到

us phd

直接開波做好d
之後有問題/有idea/目標先睇返書/video course
會有動力好多

dl我推呢本，ml陣間搵俾你

有冇可能有ai post去到1001

ml 可以搵bishop個本

有冇AI group
想向各位大師學野

香港AI交流群

Programming新手互助群

我想請教下以下：

1. 行業領先ga 科技巨企頭十順序係邊幾間，同埋差距有幾大？
Deep mind > Google mind > ibm Watson ?????

2. 可唔可以講下AI (Machine learning) 暫時同埋未來五年應用範圍可以係邊到？

3. 可唔可以講下tpu 對ai 發展同對傳統晶片公司影響？

4. 最後想問，你覺得其實我地離發展到一個可以取代到普通工人ga 人型ai.有幾遠？ （ Boston dynmaics d 機械人好似已經發展到可以取代到傳統工人做到ga 野）

萬分感謝

利伸： 行外人，留意左ai (machine learning) 一段時間

真係想學
Linear algebra (其實係slope)
首先要識matrix, chain rule,
然後去學python (唔洗叻)
跟住抄 keras , numpy 啲 algorithm
識睇 pseudo code, 一般數學符號
再抄落Colab, pytroch, tensorflow
日日去Kaggle 學人點prepare data
唔冼知太多
一本Ian good fellow 夠做
其他 technical term , post 出來
見到有時間我就答
不過我只係一般
太難都唔識
利申： IT狗 + MFin

一語中的

唔該巴打

睇左ml related先睇do,上面有講邊本，仲有個巴打有開book list po

留明等聽巴打講下DRL

DRL DRL DRL

AI/Machine Learning Book List

原來係放棄巴

科普/小圈子圍爐po有咁多正評已經好好。
連登學術台

btw巴介唔介意drl做緊邊範

樓主幾時更新啊，等緊你繼續講落去

MIT成本書扔埋上去，不過唔會睇

statistical machine learning

ML本身唔係applied stat來咩

想講咩topic
依兩日有新project 遲d有時間先再開

我覺得借用左啲stat嘅方法，但數學意義上嘅推論好多時都好薄弱

玩開就知講咩

dl 入面唔同layer既作用

......wow

寫緊paper比較忙

我開嘅post

咁即係你唔夠了解ML

DRL多數用DQN喎
DRL唔係exactly RL喎

Statistics

打緊咩report?

conference?

no, 之前研究完，純興趣。

留名睇世界大戰

都唔知幾時先可以去到你地d境界

+1

身邊啲同學仔個個都係做deep learning 睇到有d悶，個種不斷砌accuracies 嘅做法真係唔係太鍾意。究竟有無嘗試去理解中間啲layer 係點解會係呢個狀態，點解可以有咁高accuracies？

不過in terms of publications 的確係ai 好做好多嘅…

了解做緊咩唔洗數底既，要明點解可以做到就要數學好啦

驚俾人起底

其實係唔駛數底你都可以Pub一堆paper 質素點另計啦

就係想講依家好多architecture嘅paper，但冇咩真係呢種數學proof去證明個architecture係數學意義上準確

拜師學藝

“睇到依到，聰明嘅大家一定會估到，原來大家做嘅所謂驗證碼，係一路幫緊人做labeling 大公司會將同一張相俾一批人label，大部分人都會做得啱，咁就可以偵查到做錯嘅幾個人喇

依一年咁多馬路、車同街燈嘅相，應該係大公司攞嚟做自動駕駛系統。估唔到原來上avgel打個丁都要幫大公司做免費勞工 ”

唔明點解佢己經知邊張錯邊張岩仲要人去做labelling? 定還是其係佢都唔知邊張岩，所謂驗證碼係鳩禁都過到？

利申：好耐無上咸網

咩咸網 啲路牌唔係google scholar個search㗎咩

strong post

噉我諗人生第一隻接觸嘅AI 一定係10幾年前開始玩嘅Akinator。

嗰個有用ai咩 感覺佢純粹係store嘢落database然後sql select

冇啊，我只係套用樓主個講法，令我諗係呢隻嘢。

利申：零知識，想學嘢

似根據每個choice去做elimination

鳩禁你知道其中個機率幾多？假設9張入面有4張知，4張唔係，一張未知(要user label)。撞中機率=4張組合+5張組合=1/9c4+1/9c5

留名學野

Avgle真係瘋狂彈交通燈 車 鋪面 行人路

分分鐘d驗證碼係用黎註冊google account裝av
利申聽過有網站係禁做

係，AV 同 電影；所以check 得 shared files 好勁

咁唔洗煉啦 個個都PHD
不過你地有冇實戰分享下?

準備報medical嘅phd, 做ai方面工作

github d repo係咁有學生send email問我，UG 到phd都有

細電狗留名

細電對AI 既contribution 係咪得circuit 同interface

利申：唔識programming 但一路都想take 科data structure q

FPGA, ASIC, GPU 之類嘅design

其實想知而家facial recognition 所用既camera d ADC 有無咩AI元素

應該有都係d AI 通用ADC 來，因為d algo會定期update

[member] 呢度大家係咪都係academic 多？

係公司做spark ml 用既mdoel 好多都好basic，如果整個靚model 又花太多時間 老細唔鐘意[/member］

我覺得AI 既software 好似跟唔上hardware 既進度

自膠 調轉
Hardware 追唔上software

industry+1
做嘢都係fast prototype比較重要。model靚其實係其次，最重要係賺到錢。

有無啲must read嘅 research paper 推介下？

係

有無巴打今日去左科學園ibm powerai 個function?

悶到hihi

聽左兩個present就走人

上星期google devfest 好好多

我覺得還好呀 講認動作個model嘅flow都幾有用

btw唔好同google比

個人覺得係講者問題多過技術問題

Google 係for 新手，IBM 太technical同domian specific, 無諗過唔同field嘅AI user應該點樣用佢d product

所有cloud ai product都係垃圾

其實係分工同資源有效運用

下下都要由TF開始deploy, 左改右改accuracy 升得少少，來來去去都係VGG Reset Yolo

針對specific用途嘅network應該係要特別設計，但autoML 果堆已經可以幫手解決到8成嘅問題，無需要reinvent the wheel

仲有TPU, CloudML 都算係cloud AI product, 租GPU time 係細project 成本低好多

係.. workshop果陣好多人唔識，不過依個product應該係for d 無咁勁嘅data scientist。如果完全無background knowledge應該用Watson

啱，其實如果係做相似嘅task(e.g. image classification)，個model唔洗點改都可以做得幾好，最主要係data/hyper parameters

好似google呢期係咁sell嘅autoML咁 多謝transfer learning
老實講有幾多公司真係需要準個0.x%
除咗一啲judgement，例如medical，嘅要求要極高之外，大部份application最緊要都係light weight、deploy得快、maintain cost低

對公司黎講係好事，但係驚失業
感覺個個人都可以識用

做IT狗呢啲冇得避免
香港jQuery另計

睇你講咩field
Deep RL最新：

咁如果第一個打驗證碼嘅人錯咗
佢咪可以pass囉？

yep

想問下樓主Hinton點睇Capsule Network

巴打係香港做緊呢行？

如果我make comment on Capsule Net實在太自大
不過pooling實在唔似係人腦嘅operation

係，香港 ，我都想去google baidu

巴打分享下高見啦 問我依個渣渣做乜

簡單講下HOG同CNN嘅分別得唔得

前幾日都revisit過 我印象中好似未做到natural images?

冇呀，我其實冇詳細睇過呢份paper，不過當時我去conference好多人圍觀佢個poster同問問題

其實google驗證有無ad block?
唔想幫人免費打工

It’s Hinton

佢根本冇去個conference，係佢班co-author present架
近年佢有腰傷，基本上要搭飛機嘅conference都唔會去

我個post都係up下
人地無理由免費提供服務嘅
btw 其實大公司好多tricky位攞data

你覺得如果本科係讀stat野
對入行ai有幾大用處？

我意思係Hinton出嘅paper
咁多人圍觀係正常

好大用處，有d公司甚至prefer stat>CS
不過當然都要學programming同ML嘢

收到
cs除左python仲有咩course推薦？

佢可以用1000人去試驗個張圖然後先確定結果

Python d ML related嘅lib要熟
學sql
最好學d algo
btw andrew ng d courses值得上
btw 如果真係有興趣發展起碼要讀master 最好PhD

and 最好學埋OOP

唔知以後有無機會讀到PhD

唔係學python一定要學咩

+1,phd成本太高

I have a family to feed

urmm 好多人唔熟
但係ML programming其實最好都用OOP黎表達

唔熟programming language嘅theories，但唔係用Functional programming language會好啲咩其實

因為 neural network 唔係 stateless

推 長知識

香港讀到三大其實都ok

你意思係master掛 ，bachelor表示儲緊錢讀master咋

我係MPhil 讀完做兩年野拎industry experience 再去讀

coding skill 會好過大部份人

你就好啦，宜家如果出返industry應該好吃香。表示bachelor宜家啱啱出黎做野，發覺自己d coding真心垃圾

其實出黎做完嘢係咪好少機會入到MPhill

讀BBA IT 果d 死撚開喇

AI = mathematics + statistics

阻撚住討論

唔怪得香港 no AI

一早講撚咗啦，Hong Kong no IT

HKIT = 鳩吹

想問有無人做text recognition?

無IT好想知你點玩

OCR?

Fuzzy string match

冇pub = 斷路

入mphill都係？

你用dse去衡量一個人既數學能力係唔係有d搞笑
dse考緊既係學生機械式解題，同math sense兩回事黎。ai需要既係"閱讀"數學既能力，而唔係你識唔識好似解題咁prove入面d數。

認真，ai要apply需要好多it infra/archi嘢。math+stat個d只係stat learning，範圍好窄。

dse 呢d 低能野都搞唔掂

吹撚到有math sense

自我感覺良好

有無用過tensorflow
唔識stat野根本只係發揮到佢0.01%既功能

唔識stat可以整到ai project既例子:autokeras。咪以為自己google到tensorflow既名詞就大嗮咁。我估你連meta learning係咩都唔知
利申:非bba,it/cs/ee grad 但睇唔過眼

連tensorflow 都撚唔掂咪用其他囉
regression 識唔識

雖然maths/stat係重要，但係都唔洗咁樣r/gatekeeping下話 喺討論區討論下姐，又唔係有人話要零maths底去ai conference present

利申：純粹路過嘅文科人

仲停留緊係整理data呢d 低階野
求其學過一種language 都撚得掂喇

高階野抽d 咩出黎做variable 做咩regression 最有用先係重點

你識regression我真係好撚驚啊。講到pytorch,caffe都唔用得咁。

CS9 最叻就係implementation
call library 用囉
做咩regression 最有用???
無視左??

唔好講，feature selection好難架。 人地要人肉搞個feature出黎。

有幾千種regression analysis
正常大學學識

PCA MVA 識幾多呀

比如elastic net個d?guassian process regression?baysian regression? glm?gam?

DSE 3 我咪同佢講regression 囉佢講到全世界得linear regression

仲吹到feature selection好易

識唔識PCA MVA 呀

基礎嘢黎wor

DSE 3 基本野喇

上面dse3個個唔係我黎

佢講到pca好複雜，覺得我哋唔識咁

對於佢所有留言，

你真正做過/參與過一個有現實意義既ai /ml project未？數係重要，但唔係好似你咁霖。
唔係你個d pet project玩玩吓就當係ai project。
利申，做緊data scientist，同埋我識得既嘢好少。

岩呀 大部人都唔識stat就倒落spss

個d 亂黎既on9就由佢地啦 無得救架

巴打加油

見到上面大紅字仲要bold 埋禁寸，忍唔住講多兩句。放棄巴見笑了

唔一定去google baidu 先好既

呢家係香港ML Specialist多唔多機會？係唔係主要都係Finance/ Marketing sector？

原來我俾人串數學差 以前係財經po扑左佢睇唔佢講咩
btw我講我dse3係想指出要學好數幾時都唔會遲啫

同埋你tensorflow 既言論 你有冇手dup 過nn,自己design過network，自己慢慢d loss function先

我黎

屌那星晨早流流笑到pk

唔係ga 好多唔同area嘅project
我覺得都幾缺人，如果唔係都唔會請我依個degree仔

堅係玩開AI既有邊Q個會理個傻仔Turing Test啊

有無D係BOTTOM UP既AI例子?

跟本AI 淨係識數/淨係識coding是旦一邊都係唔識

正如一個人識fundamental thepry of calculus 唔識落手計calculus, 都唔可以話係識，反之亦然

最古老用HoG+SVM做face recognition/human detection果d算唔算bottom up?

如果入行最好先入vendor 先，可以接觸唔同既area。唔好好似我咁一入就入咗client，搞到自己好似specialize咗係某個area咁。

uj

我已經phd grad 左, 係美國做左幾年DS, 只不過呢家個domain基本上唔會係香港有得做
只不過想睇下香港呢家job market 點, 有咩公司請呢類人

US DS

phd grad,us ds
ching好勁，係我班門弄斧
btw，香港黎講，除咗finance 同marketing,supply chain 同埋retail都開始有ds。但係人工真心同美國無得比

香港做野講心唔講金

結果個po變晒質

差兩倍人工

好學術，我學到好多野

最偉大既發明莫過於以前captcha,人手ocr

我呢d failed academic 搵飯食啫

人工的確係一個問題，不過應該係同其他香港工比都唔錯？

美國分分鐘一個intern搵得仲多過我

數學3 仲J 自己數感好 有幾撚傻西自會數學3

去美國讀個master再搵工lor

我見好多大陸人印度人係咁

文科人數學3 咁撚勁

另外有人連呢張圖笑咩都唔知

咁玩20萬一定走唔甩，宜家仲還緊grant loan，邊有錢
除非讀phd,唔係應該唔會考慮出國讀書。

back propagation 我知既係：
你提供一個有答案既例子俾電腦（其實係要好多好多個）
例如一場波，唔同既數據（天氣、球隊etc），同埋邊隊贏
電腦首先假設左中間果幾層係有某個比重
然後試下用呢個比重去睇下個預測結果岩唔岩
睇返個誤差係幾多，再返返轉頭去調整個比重
再比對結果⋯⋯直到個預測岩

真心一問唔知張圖講緊乜

類似啦，但係backprop嘅重點係佢好簡單就可以做到 “調整” d weights.
同埋唔係直到預測啱，係直到誤差無得再低。

講緊呢條友啲片

唔識siraj raval有咩咁好369

你識唔識regression pca先?????????

我識lagrange interpolation，trapezoidal rule同bayes theorem添呀，你識唔識

梯形面積邊個唔識計

有人要割開做三角形同長方形㗎

BBA唔敢講, 但冇IT嘅ML同AI真係成立?
冇parallel computing嘅set up, 冇data pipeline去deploy個model

大家堅持唔駛數學咪唔駛囉

我都唔識呢條友 原來有名

唔係咁都睇唔明呀

sor 囉 我唔識
我只係將我知既野講出來
你又講解下呀唔該

尾果句岩
因為岩岩學識呢樣 學點樣去計

呢度有人話過唔駛數學咩
係唔同意你睇低同要趕走其他field嘅人咋

似係果個咩decision tree?

佢個世界得academy

好心就學下放棄巴啦
有料既人根本唔需要show off
亦唔會睇低其他人 去拎認同感

好簡單
如果你要train一個feedfoward neural net，你要construct一個loss function，例如你做multi-class classification會用cross entropy loss，然後因為每個layer嘅parameters (e.g., weight and bias for fully connected layers) 其實都係depends on上一個layer嘅parameters
所以loss function可以寫成一個composite function of all parameters
然後minimize呢個loss function要用 (stochastic) gradient descent
咁計呢個loss function既gradient with respect to each parameter就要用到chain rule，因為layer n既parameters depend on layer (n-1)既parameters，因為咁我地就叫佢back propagation

上面有人講到係想個loss愈細愈好，但其實唔係，而係test error愈細愈好，有時會叫做good generalization，意思即係用新dataset佢都predict得好好。所以當loss function好細，通常neural net都會overfit。有一大堆方法可以減少overfit, e.g., regularization, dropout, early stopping

講多D，minimization既目標係想搵convergent minimizers which minimize the loss function to zero，但neural nets係nonconvex optimization，所以就係搵local minima而唔係global minimia，呢個都係好重要既research direction

佢講得無錯
調整weights就係用chain rule計個differentiate of cost
用黎update d weights
有時再加d momentum 呀果類

唔好咁講，我成日唔覺意咁得罪人

放棄巴簡直係我偶像

佢不嬲係我偶像

好頹，Year 3 讀緊商科，但又好想入 AI 依行，但又完全唔知點開始，仲有2年畢業了

唔係 input dimensions 越大 就越少可能出現local minimum咩？
點解搵global minimum都係咁重要嘅topic?

入行好可能都唔係你想像咁玩model
大部分時間都係搞data 好頹

1. 咁如果做image classification本身input dimension係fixed，然後layer size大D細D其實影響唔大

2. 因為convergence results係optimization既central issue，而global convergence is a much stronger result than local convergence，不過好難做到
你諗下，gradient descent可以find convergent local minimizers at which the gradient of the loss function is 0，但可以有好多點，e.g, x_1 and x_2 are both local minimizers of L(x) with L(x_1) = 2 and L(x_2) = 10. 如果training之後converge左去x_2 咁即係冇converge去the better local minimum

可能都係，不過對我黎講，頹係AI 方面，好過頹係第方面 又唔係CS 又唔係stats，都唔知點算

根據統計，人工智能行業嘅人(data scientist, ML developer etc)平均有80%時間都花喺準備同處理數據上面

屌.....即刻諗起我日日都係到影相同tag label

我識 LU Decomposition ，跟緊 prof 掘石油

我問得唔夠好

我意思係input dimension越大，出現local minimum嘅機會就越少，咁依家多數nn input都係好鬼多dimensions，所以應該好少機會encounter到local minimum嘅問題

點解搵global minium依然咁重要？

請賜教

U r not alone

其實所有搵到嘅都係local minima而唔係global minima

Oh shit 我明你講乜喇
受教了

有咩 Neural Network 啱我依啲白痴用家，又唔想明 theory 又想用到嚟做 classification 或者 prediction

即係好似 brain.js 咁白癡，但功能又強啲多選擇啲

求攻略

助長學習風氣

TensorFlow PyTorch都得啦 最簡單咪MLP

呢啲basic嘢姐，太深我都唔敢講

完全唔識IT，負責做文字part
人手做labelling

利申：伏

Thensorflow 唔係要逐嚿 neuron 砌出嚟咩

我依啲廢人想要啲一 call 就 generate 成個 RNN 出嚟嗰類 library

more

最簡單都要keras啦，應該某啲standard RNN可以幾行搞掂，一call就FF少陣喇

我諗依個夠做

我就冇咁好心機

Call google cloud api

冇喇，遲下得閒先

好似好貴㗎喎

驚俾人以為我唔識然後笑人

事實上真係差好遠 stat 可以一啲analysis 都未接觸過

auto keras,automl

其實tensorflow 有tensorhub 去抄人地啲pretrain model，又或者package入面都好似有啲predefined model

+1,做完data又會當你係it9咁叫你fix bug

但develop 左兩三年，而家先開始一個人負責label啲conversations

順便講埋pca講下feature selection囉

所以好欣賞開呢啲po既人

stat都有啲theorem要用anal prove，但係你如果淨係理個statement嘅話咪唔使識anal

不過科普點都易寫過paper嘅

我以前喺舊登都開過類似post，不過而家人大咗反而淨係開膠post

諗住以後放假開個post講replication crisis，不過都係講住先

好正咁, 想睇

其實文科phd grad如果去google做到只係純粹高薪做annotator一世

但係文科academia實在太少位，所以我都預咗自己日後好大機會需要做呢啲

其實keras要開始用好簡單啫，尤其是而家有rkeras

香港想讀ai嘅話邊間u好? postgraduate可以aim邊度?

既然係流行讀物都唔會好深入，我諗住會run下simulation講返ag成日講個堆嘢（statistical significance filter + underpowered studies => overestimation of effect size嗰啲）

同埋我本身係文科，所以例子方面會專注講呢邊嘅情況

deep fake 又係點

如果放個做it嘅人落去，但AI唔認距係狗咁算唔算失敗？

其實想問吓寫 AI 點解一定用 Python，好似冇乜人用其他 language 寫 (eg. node.js, Java, C#)

nlp大把java

nested-if so far

唔知係咪睇唔慣，本廢柴想學吓，但每次刨文都覺得 python 啲 syntax 好長又多 magic，尤其 numpy 同 pandas 啲 magic

c,c++

本廢柴表示都係r最好

識 R 都唔廢得去邊啦

利申：唔識

meme嚟，唔明is ok

好，十卜

有C, C++（例如darknet）
同埋python 堆framework 都係wrap住個C 啦，Cuda 都係用 C

good library structure

其實做ai python,r ,c++,c,java都要識
ps,深受其害，宜家已經咩syntax都炒埋一碟

咁有冇人會套用 NLP (Neuro-linguistic programming) 嚟做 NLP (Natural Language Processing)

以前有諗過依樣嘢 (純鳩吹)

做 IT 狗要跨學科㗎嘛

我成日覺得剩係用 CS theory 去做一件事始終係差啲，text mining, NLP 當中涉及語言學同心理學

正如我留意到 Computer Scientist 去 study 用 AI 分析股市，佢哋嘅 input parameters 純用 historical price 做 technical AI analysis，咁做係完全忽視咗投行狗最重視嘅宏觀經濟面同企業財務面，佢哋以為 CS 就係一切

neuro-linguistic programming係偽科學嚟，同neuro同ling都無關係

利申：語言學jj

睇緊data mining 本書
睇到activation function呢個字唔明
有冇巴打解釋下

Activation function 係nonlinear嘅
如果無左activation function input 同output就係linear relationship
但係現實生活中好多嘢都係non linear relationship，就係因為activation function 係non linear 先令到NN可以represent到non linear relationship

以我認知係咁

DLSS?

neuro-linguistic programming真係
至於NLP有冇handle到心理學就難講啲，但語言學多少都會有

caffe, tf, keras, numpy底層都係C++
lapack呢...就係呢堆野會用到既底層lib, 就係用fortran寫既, MKL果個除外
幫手pull request過tf, 個environment難搞到hihi
我足足用左3個月去睇d code先開始改到少少

我既理解係佢定義咗output個signal係以咩野既format存在。其實每一個neuron都係一個好簡單機器，成個nn就好似一個工廠咁，每一層layer就好似一堆機器，有input 有output,activation function就好似定義個機器做咩野動作，好似切割(relu)，打磨(logit)。
而propagation既作用就係因住d機器既製成品同實質要求既嘢去調節各個機器既速度。可能個製成品要多d"螺絲"就會要求前面個層有關"螺絲"既機器加快速度製作。

ps,我知未必完全準確，但我霖唔到更好既比喻

Pull request 比tf

最後佢話我寫個feature係新版要remove, 佢可以俾我個PR過但佢地唔會再用

最後無人review我段code就完左成件事,但再之前都有一次PR改一行, 又真係accept左

有一期TF contributor有我個名

Accept但唔用都幾慘

我岩岩見到我寫緊果堆野17個鐘野仲有人改緊

試下update返去dev version睇下佢地仲授唔授

美國master一定唔止20萬

聽講德國平好多，而且宜家好多美國公司都開始係歐洲請人

同埋德國聽聞it狗好容易揾嘢做，佢聽到你識ml就好多公司撲住搵你

愛爾蘭都係

講英文，corporate tax又平

北歐呢

德國要識 Guten Tag

乜都 ja 左先
德國法國好既大學一定係德文、法文教

唔寫 AI 寫 React 搵唔搵到食

唔想再喺廢港寫 jQuery

framework 野好快會fade out

反而你去學full stack 諗下ai 前後台架構要點樣做production, inference 果陣俾到良好嘅user exp 會係更有用的soft skills

否則只係一隻coding 狗

老實講，我覺得嚟梗兩年會變得好快，可能又推 AR framework, AI standard，我依啲垃圾真係唔識追

仲有邊d ML master 推薦

做返社工啦

其實數學差都可以學習得掂

真唔真?
學起上黎電腦易過數學
但覺得數學先係主菜
ps 我自己電腦好過math

未掂過
如果唔得咁數學真係好重要

數學差啲路會曲折好多，當然啦，做application可以用人地model,但係做research數差好蝕底

通常咁講都係一堆數學差但係又想玩/做AI research嘅人，用嚟自己呃自己嘅說話

剩係叫你proof一個learning algorithm 既complexity同correctness都要大把數啦 除非剩係玩application

ML黎講 用julia會唔會好過python

唔好話 proof，理解都有難度；
開頭我都以為係數學事，因為 CS 上到去跟本數來，後尾發現跟本係邏輯弱問題；你數學差（唔係話弱到中學都唔掂個種）唔一定死，你可學邏輯學補救。
利申：以前做個間公司，有同事們跟本係讀歷史同哲學

宜家唔會，過5年唔敢講

我剩係linkedin話識ml,data science都已經有唔少agent pm黎問
下年寫埋thesis就可以係德國呃飯食

Google今年關咗個ug application
UCBerkeley

唔關事啲major都走哂報software engineering

Berkeley 識唔識MJ

年底用哂headcount下話？

Software engineer?

其實香港ds新仔係咪冇乜得做？

上網見全部都淨請大粒

利申下年master grad

google deepmind 唔係已經放哂alpha go 個source code 出黎？

從來冇放過Official complete code, GitHub有好多人嘗試reproduce

上一代果隻就有放出來
一放出來中國仲唔即刻抄返隻咩,佢而家隻絕藝同alphago比仲係差咁多

其實cloud computing 算唔算係big data 裡面一個範疇呢？

master應該可以入到做新仔，只係人工唔高啫
利申bachelor ds新仔

我有霖過去德國讀，但係要讀兩年full time,同香港part time 讀一樣時間，倒不如係香港讀

大佬 水平差咁遠

Germany 好似平啲

錢唔係咁計，去德國讀平均生活費+學費一個月要一萬，兩年即係24萬。同香港一個part time master差唔多價錢，香港可能仲平。計埋去德國辭工無收入既成本，工作經驗少兩年既成本，根本無得比。

Aim phd就去德國

唔aim你讀唔讀都冇所謂

窮撚仲要養家

喺嗰邊做狗唔得㗎咩

留喺廢港洗撚讀 master 咩

add 唔到樓主tg

樓主可唔可以add 我

做咩

咁咪打唔到丁咯

見樓主好似主力做NLP想睇下有冇d咩好路數嘛

大家一齊黎拜放棄巴

你地平時點tune個model?
一開波多數幾多layer同埋幾多neurons?
Kernel initializer係normal?

新手學野

Model 通常用人地果d
通常都用pretrained再fine tune
自己init嘅話就Xavier/He initialisation

如果我睇晒Andrew Ng啲片
下一步係未得返玩Kaggle同research paper?
有無咩網或blog關於machine learning係推薦架？

對唔住，係睇textbook
上網睇blog係速食為主

咁如果想知最新嘅野呢？
Research paper?

Sure

樓主可唔可以講下如果讀完ML Master 可以係香港搵幾多到？

諗緊轉field

唔清楚.. 巴打你原本咩field

本身Econ master... 介唔介意加我ig 指引下小弟

萬分感謝

fg 入咗間r and d 公司做 覺得自己啲數麻麻 追得有啲辛苦

Taught master唔使諗轉field,interview見過太多讀完個course連MNIST都唔知係乜既人

邊間？巴打係香港？

UST新開既UG Data Science and Technology 讀唔讀得過？定讀CS 再上master data science/ML比較好？

我UST CS grad，都幾多嘢學完無用
data sci多d maths
如果俾我揀我會揀data sci

UBER AI LAB 出咗 新AI Algorithm(Go Explore), 透過重返有趣嘅State再explore 去解決sparse reward problem

讀Math + Stat再自學Python/ML

btw樓主知唔知ust個msc in data driven modeling係咩programme黎
係唔係新開架？

stat undergrad 同ai 其實冇乜關係

Deep Neural Networks只係多層嘅logistic regression (GLMs)咋，點會冇關係

Undergrad 喎

Undergrad唔識logistic regression?

我都唔知..
係今年先開

先唔講而家啲學校通常都有開ml related course
你唔係覺得
pca
lda qda
smoothing methods
cross validation
model selection
...
全部都冇關係？

個programme由department of physics host係咩玩法

推薦一本書，呢本幾好睇

ching識貨

其實我識好少，個陣grad前上過堂玩過下credit scoring 咁。呢本我自己都幾鍾意，啲數唔太abstract 幾好睇

咁搞笑？不過現實係好多物理人轉行做DS，連中大物理都有Data science stream

有咩科係冇乜人想轉過ds

Medic (好似係）

不過物理人真係好多，宜家見到d resume 基本上有一半都係

我身邊兩個phy major frd都做DS

因為modeling skills同實際application 好似physics

利申: physics 撚

想學machine learning可以睇我之前開個post

多謝哂先巴打，啱啱睇左你個post
想問下有邊本你覺得啱我睇？ 我係stat &optimization 加少量applied maths background

All
我係math + stat + optimization background

其實我想問有無書係for classification(fuzzy string match), 因為我最近寫左個python code 用cosine similarity 做，但就只係將啲string vectorize 再計similarity.
詳情係呢度